鄭若驊：係條街扑嘢緊係唔得啦！

港版國家安全法引起侵蝕香港人權自由的巨大憂慮。律政司司長鄭若驊今早出席電台節目時反覆安撫港人，不必過份解讀或擔心國安法，聲稱港人權益是立法考慮因素和受本地法律保障，她多次坦言不知道立法具體條文，現時是按大原則去解說，又指小部分人可能違反國安法，但又稱有好多人嘗試危害國家安全，故需要立法。

主持陳淑薇質疑新聞界和坊間以後不能批評北京和香港政府「即係叫我哋唔好返工啫」，鄭若驊解釋「梗係唔係啦！我哋咁鍾意你哋節目，點可以冇咗你哋嘅節目呢？（但我哋會繼續批評喎）我哋需要有咁嘅平台，客觀理性討論事情係可以嘅。」

至於內地政權在政策上以至執政合法性，記者報道一些人的政治取態會否動輒得咎，她稱要「分清楚」何為討論，顛覆國家政權、用非法手段破壞和推翻一些東西是兩回事，她指香港以至中國制度都有完整法律條文修例，依足程序「冇人話得你錯」，「但當你去街不斷『扑嘢』、打人、掟汽油彈，當然唔得啦！」

不斷扑

想同若驊BB扑嘢
扑到佢變白汁雞皇飯

我想講大波驊但真係太噁心了

屌你

成班妖婦

支共令人瘋狂。。

呢個post 所以咁多痴線佬。。。

張文宣好痴線呀！！

即係本身得，而家多左國安法就唔得
咁之前咪濫捕

係街不斷扑野

仲差阿笑恥

講還講

睇now新聞聽到都笑左
周圍扑嘢